\documentclass[11pt]{article}

\usepackage{longtable}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx} 
\usepackage[gen]{eurosym}
\usepackage{multicol,enumerate}
\usepackage{tikz}
\usepackage{listingsutf8}
\usepackage{mdframed}
\usetikzlibrary{shapes,patterns}


%FRENCH
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[french]{babel}

\topmargin=-2cm
\oddsidemargin=2.2cm
\evensidemargin=2.2cm
\textwidth=15cm
\textheight=23.4cm
%\textwidth=6in
\hoffset=-0.7in
%\headsep=25pt
%\footskip=20pt

\newcounter{question}

\newcommand{\initQ}{\setcounter{question}{0}}

\newenvironment{question}{\addtocounter{question}{1}
\noindent {\it {Question} \thequestion.\ }}
{\par}

% Warning.
\newcommand{\warning}[1]{\begin{mdframed}[backgroundcolor=yellow]#1\end{mdframed}}

% \newcommand{\Q}[1]{\addtocounter{question}{1}
% \usefont{T1}{bch}{m}{n}
% \noindent $\blacktriangleright$ \textbf{Question} \thequestion\ --\ #1 \par}

%\begin{longtable}{|p{12.4cm}}
%\end{longtable}

\newcounter{exo}

\newcommand{\initE}{\setcounter{exo}{0}}

\newenvironment{exo}{\vspace{0.5cm}\setcounter{question}{0}\addtocounter{exo}{1} \noindent \textbf{Exercice \theexo}. \normalsize }{\par}

\newcommand{\corr}[1]{}

\newcommand{\entete}[3]{
\vskip -3 cm \hfill{\hrule}\vskip 0.2 cm \noindent{\Large \sc #2}\\ \vskip 0.1 cm \noindent\textit{#3 \hfill #1} \vskip 0.01 cm
\hfill{\hrule} \vspace{1cm}}

\parindent 0pt

\parskip 4pt

%\renewcommand{\corr}[1]{
%%
%\begin{tabular}{l|l}
%%\hspace*{1cm} & {\bf Corrig\'e} \\
%\hspace*{1cm} & \ \begin{minipage}{\textwidth}
%	{\small
%	#1}
%\end{minipage}
%\end{tabular}
%}

%% lstlistings configuration for XML.
\lstset{
    language=xml,
    tabsize=4,
    frame=tb
    rulesepcolor=\color{gray},
    keywordstyle=\color{blue}\bf,
    commentstyle=\color{OliveGreen},
    stringstyle=\color{red},
    breaklines=true,
    showstringspaces=false,
    basicstyle=\footnotesize,
    inputencoding=utf8/latin1
}

\begin{document}
\initE

\entete{TP2 -- Corrigé}{XPath}{L3 Info \& L3 MIASHS}

\vspace{-1\baselineskip}

\begin{exo}

    \begin{question}
        Renvoie l'ensemble du contenu de la balise \emph{Contacts}.
    \end{question}

    \begin{question}
        Renvoie l'ensemble du contenu des balises \emph{Person} inclues
        dans la balise \emph{Contacts}.
    \end{question}

    \begin{question}
        Renvoie l'ensemble du contenu des balises \emph{Person} dont le prénom
        est \emph{John}.
    \end{question}

    \begin{question}
        Renvoie l'ensemble du contenu des balises \emph{Person} possédant une balise
        \emph{Email}.
    \end{question}

    \begin{question}
        Renvoie la valeur de la balise \emph{Firstname} de la première personne apparaissant
        dans \emph{Contacts}.
    \end{question}

    \begin{question}
        Le résultat est identique. L'expression XPath \verb?/child::text()? est équivalente à
        \verb?/text()?.
    \end{question}

    \begin{question}
        Retourne la valeur de la balise \emph{Street} contenue dans la balise \emph{Addresse}
        qui a l'attribut \emph{type} égal à \emph{home}. L'utilisation des \verb?//? indique
        qu'on regarde parmi tous les descendants.
    \end{question}

    \begin{question}
        Renvoie l'ensemble du contenu des balises \emph{Address} de type \emph{home} et contenant
        une balise \emph{City} ayant pour valeur \emph{London}.
    \end{question}

    \begin{question}
        Renvoie la valeur de la balise \emph{Lastname} de la balise qui est le parent de la balise
        \emph{Address} de type \emph{work} et localisée à Dublin.
    \end{question}

    \begin{question}
        Le résultat est identique. L'expression XPath \verb?/parent::node()? est équivalente à
        \verb?/..?.
    \end{question}

    \begin{question}
        La requête récupère dans un premier temps la balise \emph{Contacts}
        possédant parmi ses descendants une balise \emph{Address} de type
        \emph{work} et localisée à Dublin.  Puis récupère la valeur de toutes
        les balises \emph{Lastname} descendants de celle-ci.
    \end{question}

    \begin{question}
        Renvoie l'ensemble du contenu des balises ancêtres de la balise
        \emph{Address} de type \emph{work}.  À savoir, le \emph{document}, la
        balise \emph{Contacts}, et la balise \emph{Person} de John Smith.
    \end{question}

    \begin{question}
        Renvoie la valeur de la balise \emph{Lastname} de la balise sœur de la personne
        ayant pour nom de famille \emph{Smith}.
    \end{question}

    \begin{question}
        Renvoie la valeur de la balise \emph{Lastname} contenue dans la balise \emph{Person}
        qui a une sœur après elle possédant une balise \emph{Lastname} égale à Dunne.
    \end{question}
\end{exo}

\begin{exo}
    
    \begin{question}
        \verb?/CDlist/CD/performance/composition/text()?
    \end{question}

    \begin{question}
        \verb?/CDlist/CD/performance[soloist]/composition/text()?
    \end{question}

    \begin{question}
        \verb?/CDlist/CD/performance[not(soloist) and count(orchestra)=1]?
    \end{question}

    \newpage%

    \begin{question}
        \verb?/CDlist/CD/performance[orchestra="London Symphony Orchestra"?

        \verb?and ../publisher="Deutsche Grammophon"]/soloist/text()?
    \end{question}

    \begin{question}
        \verb?/CDlist/CD[performance/orchestra="London Symphony Orchestra"]?
    \end{question}
\end{exo}

\begin{exo}

    \begin{question}
        \verb?/booker/award[5]/title/text()?
    \end{question}

    \begin{question}
        \verb?/booker/award[6]/author/text()?
    \end{question}

    \begin{question}
        \verb?/booker/award[year=2000]/title/text()?
    \end{question}

    \begin{question}
        \verb?/booker/award[title="Possession"]/author/text()?
    \end{question}

    \begin{question}
        \verb?/booker/award[author="J M Coetzee"]/title/text()?
    \end{question}

    \begin{question}
        \verb?/booker/award[year >= 1995]/author/text()?
    \end{question}

    \begin{question}
        \verb?count(/booker/award)?
    \end{question}
\end{exo}

\begin{exo}
    
    \begin{question}
        \begin{itemize}
            \item 
                \verb?recettes1.xml : /cuisine/recette/titre?

            \item
                \verb?recettes2.xml : /cuisine/recette/titre?
        \end{itemize}
    \end{question}

    \begin{question}
        \begin{itemize}
            \item 
                \verb?recettes1.xml : /cuisine/recette/ingredients/ingredient/nom_ing/text()?

            \item
                \verb?recettes2.xml : /cuisine/recette/ingredients/ing-recette/@ingredient?
        \end{itemize}
    \end{question}

    \begin{question}
        \begin{itemize}
            \item 
                \verb?recettes1.xml : /cuisine/recette[2]/titre?

            \item
                \verb?recettes2.xml : /cuisine/recette[2]/titre?
        \end{itemize}
    \end{question}

    \begin{question}
        \begin{itemize}
            \item 
                \verb?recettes1.xml : /cuisine/recette/texte/etape[last()]?

            \item
                \verb?recettes2.xml : /cuisine/recette/texte/etape[last()]?
        \end{itemize}
    \end{question}

    \begin{question}
        \begin{itemize}
            \item 
                \verb?recettes1.xml : count(/cuisine/recette)?

            \item
                \verb?recettes2.xml : count(/cuisine/recette)?
        \end{itemize}
    \end{question}

    \begin{question}
        \begin{itemize}
            \item 
                \verb?recettes1.xml : /cuisine/recette[count(ingredients/ingredient) < 7]?

            \item
                \verb?recettes2.xml : /cuisine/recette[count(ingredients/ing-recette) < 7]?
        \end{itemize}
    \end{question}

    \begin{question}
        \begin{itemize}
            \item 
                \verb?recettes1.xml : /cuisine/recette[count(ingredients/ingredient) < 7]/titre/text()?

            \item
                \verb?recettes2.xml : /cuisine/recette[count(ingredients/ing-recette) < 7]/titre/text()?
        \end{itemize}
    \end{question}

    \begin{question}
        \begin{itemize}
            \item 
                \verb?recettes1.xml : /cuisine/recette[ingredients/ingredient/nom_ing="farine"]?

            \item
                \verb?recettes2.xml : /cuisine/recette[ingredients/ing-recette/@ingredient="farine"]?
        \end{itemize}
    \end{question}

    \begin{question}
        \begin{itemize}
            \item 
                \verb?recettes1.xml : /cuisine/recette[categorie="Entrée"]?

            \item
                \verb?recettes2.xml : /cuisine/recette[contains(@categ, "entree")]?
        \end{itemize}
    \end{question}
\end{exo}

\newpage%

\begin{exo}
    
    \begin{question}
        \verb?count(/plist/dict/dict/key)?
    \end{question}
    
    \begin{question}
        \verb?/plist/dict/dict/dict/key[. = "Album"]/following-sibling::string[1]?
    \end{question}
    
    \begin{question}
        \verb?/plist/dict/dict/dict/key[. = "Genre"]/following-sibling::string[1]?
    \end{question}
    
    \begin{question}
        \verb?count(/plist/dict/dict/dict/key[. = "Genre"]/following-sibling::string?
        \verb?[1 and text() = "Jazz"])?
    \end{question}
    
    \begin{question}
        \verb?(/plist/dict/dict/dict/key[. = "Genre"]/following-sibling::string[1])?
        \verb?[not(text() = following::text())]?
    \end{question}
    
    \begin{question}
        \verb?/plist/dict/dict/dict/key[. = "Play Count"]/following-sibling::integer?
        \verb?[1][. > 0]/../key[. = "Name"]/following-sibling::string[1]?
    \end{question}
    
    \begin{question}
        \verb?/plist/dict/dict/dict[not(key="Play Count")]/key[. = "Name"]/?\\
        \verb?following-sibling::string[1]?
    \end{question}
    
    \begin{question}
        \verb?/plist/dict/dict/dict[key="Year" and not(integer[preceding-sibling::key?
        \verb?[1]="Year"] > ../dict/integer[preceding-sibling::key[1]="Year"])]/?\\
        \verb?key[. = "Name"]/following-sibling::string[1]?
    \end{question}
\end{exo}






\end{document}
